[
  {
    "question": "Trong một hệ thống, không gian địa chỉ luận lý có 128 trang, mỗi trang có kích thước là 8KB:\n\nCần ___________bit để biểu diễn một địa chỉ luận lý\n",
    "type": "fillInBlank",
    "correctAnswer": "20"
  },
  {
    "question": "Gọi base_register và limit_register là 2 thanh ghi lưu địa chỉ nền và giới hạn địa chỉ của một tiến trình. Với base_register = 10000 và limit_register = 500, CÁC địa chỉ ảo nào sau đây là hợp lệ?",
    "options": ["10289 && 467", "231 && 467", "605"],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Nếu vị trí bộ nhớ được biết trước thì (mã tuyệt đối) absolute code có thể được tạo là mô tả nói về việc gán địa chỉ của các lệnh và dữ liệu vào giai đoạn nào?",
    "options": ["Load time", "Execution time", "Compile time"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Cho bảng trang như bên dưới:\n\n0\t4\n1\t8\n2\t1\n3\t2\n4\t9\n5\t3\nBiết kích thước mỗi trang là 2Kbytes, như vậy địa chỉ ảo 4567 sẽ được ánh xạ thành địa chỉ vật lý ___________.",
    "type": "fillInBlank",
    "correctAnswer": "2519"
  },
  {
    "question": "Nếu không sử dụng TLBs, hệ điều hành cần truy cập bộ nhớ chính bao nhiều lần cho một thao tác truy cập lệnh/dữ liệu?",
    "options": ["3 lần", "1 lần", "4 lần", "2 lần"],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Hiện tượng nào sau đây có thể xảy ra trong giải thuật phân trang?",
    "options": [
      "Phân mảnh ngoại",
      "Tất cả đều đúng",
      "Các mảnh bộ nhớ có kích thước thay đổi",
      "Phân mảnh nội"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Hiện tượng phân mảnh ngoại có thể được giải quyết bằng phương pháp kết khối (compaction). Chọn phát biểu khi nói về phương pháp này?",
    "options": [
      "Tất cả đều đúng",
      "Việc kết khối được thực hiện trong giai đoạn thực thi",
      "Các vùng nhớ được trộn để gom tất cả vùng nhớ trống lại với nhau để hình thành một vùng nhớ trống lớn",
      "Phương pháp kết khối chỉ khả thi chỉ khi hệ thống có thể linh hoạt việc tái định vị địa chỉ"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "question": "Xét một không gian địa chỉ luận lý cần 20 bit để biểu diễn địa chỉ. Biết rằng 12 trang trong không gian này được ánh xạ vào bộ nhớ vật lý có 36 khung trang. Vậy ta cần ___________ bit để biểu diễn một địa chỉ vật lý.",
    "type": "fillInBlank",
    "correctAnswer": "22"
  },
  {
    "question": "Associative memory là thuật ngữ để chỉ:",
    "options": [
      "Một vùng nhớ đặc biệt có tác dụng lưu trữ bảng trang",
      "Một vùng nhớ đặc biệt để liên kết địa chỉ luận lý và địa chỉ vật lý",
      "Một bảng trang rút gọn đặc biệt được lưu trong cache",
      "Một bảng trang đặc biệt có tác dụng ghi nhận những trang đã được truy xuất"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Xét một hệ thống sử dụng kỹ thuật phân trang, với bảng trang được lưu trữ trong bộ nhớ chính. Nếu sử dụng TLBs với hit-ratio (tỉ lệ tìm thấy) là 80%, thời gian để tìm trong TLBs là 25 ns. Thời gian truy xuất bộ nhớ trong hệ thống (effective memory reference time) là 175ns. Vậy thời gian cho một lần truy xuất bộ nhớ là ___________ ns",
    "type": "fillInBlank",
    "correctAnswer": "125"
  },
  {
    "question": "Xét một hệ thống sử dụng kỹ thuật phân trang, với bảng trang được lưu trữ trong bộ nhớ chính. Thời gian cho một lần truy xuất bộ nhớ bình thường là 184ns, nếu sử dụng TLBs với hit-ratio (tỉ lệ tìm thấy) là 95%, thời gian để tìm trong TLBs bằng 20ns, tính thời gian cho một thao tác truy xuất lệnh/dữ liệu trong hệ thống (effective memory reference time).",
    "options": ["312.2ns", "505.2ns", "213.2ns", "205.4ns"],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Việc gán địa chỉ của các lệnh và dữ liệu vào địa chỉ của bộ nhớ chính diễn ra ở giai đoạn nào nếu hệ điều hành không biết vị trí chương trình trong bộ nhớ tại thời điểm biên dịch?",
    "options": [
      "Cannot bind address",
      "Execution time",
      "Load time",
      "Compile time"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "question": "Chọn phát biểu đúng khi nói về hiện tượng phân mảnh nội?",
    "options": [
      "Tổng dung lượng còn lại trong không gian bộ nhớ đủ để thỏa mãn yêu cầu cấp phát nhưng lại không liên tục",
      "Bộ nhớ cấp phát lớn hơn một ít so với yêu cầu cấp phát bộ nhớ",
      "Chênh lệch kích thước giữa vùng nhớ được cấp phát và yêu cầu cấp phát",
      "Tất cả đều sai"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "question": "Phần cứng thực hiện việc ánh xạ địa chỉ ảo thành địa chỉ vật lý được gọi là?",
    "options": [
      "Input/Output Controller (IOC)",
      "Memory Mapping Unit (MMU)",
      "Random Access Memory (RAM)",
      "Memory Management Unit (MMU)"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "question": "Trong kỹ thuật paging, bộ nhớ vật lý được chia thành các khối, ý nào sau đây mô tả đúng về các khối này?",
    "options": [
      "Kích thước mỗi khối là bằng nhau và cố định. Kích thước này lớn hay nhỏ tùy vào tổng độ lớn của bộ nhớ chính.",
      "Kích thước mỗi khối là cố định, và có thể khác nhau trong khoảng từ 512 bytes đến 16 Mbytes",
      "Kích thước mỗi khối có thể co giãn, dao động từ 512 bytes đến 16 Mbytes",
      "Kích thước mỗi khối là bằng nhau và cố định trong khoảng 512 bytes đến 16Mbytes"
    ],
    "correctAnswer": 3
  }
]
